(1)确保在kill任务时，能够处理完最后一批数据，再关闭程序，不会发生强制kill导致数据处理中断，没处理完的数据丢失

    sc.set("spark.streaming.stopGracefullyOnShutdown","true");

(2)开启后spark自动根据系统负载选择最优消费速率

    sc.set("spark.streaming.backpressure.enabled","true");

(3)开启的情况下，限制第一次批处理应该消费的数据，因为程序冷启动 队列里面有大量积压，防止第一次全部读取，造成系统阻塞

    sc.set("spark.streaming.backpressure.initialRate","1000");

(4)限制每秒每个消费线程读取每个kafka分区最大的数据量

    sc.set("spark.streaming.kafka.maxRatePerPartition","1000");
    
******************************************************************************************************************
注意：

只有（4）激活的时候，每次消费的最大数据量，就是设置的数据量，如果不足这个数，就有多少读多少，如果超过这个数字，
    就读取这个数字的设置的值

只有（2）+（4）激活的时候，每次消费读取的数量最大会等于（4）设置的值，最小是spark根据系统负载自动推断的值，
消费的数据量会在这两个范围之内变化根据系统情况，但第一次启动会有多少读多少数据。此后按（2）+（4）设置规则运行。

当（2）+（3）+（4）同时激活的时候，跟上一个消费情况基本一样，但第一次消费会得到限制，因为我们设置第一次消费的频率了。
